支那人在美搶註商標 2/3有詐欺問題

〔編譯盧永山／綜合報導〕根據美國之音報導，中國政府實施商標註冊補貼政策，促使近年來中國人在美國申請註冊商標的數量激增。美國國會議員警告，中國詐欺性的搶註商標，破壞美國商標註冊體系的完整性，且損害美國合法企業和商標持有人的利益，參眾兩院議員考慮提案，解決詐欺性的商標註冊問題。

聯邦參議院司法委員會智財權小組委員會主席、共和黨參議員蒂利斯（Thom Tillis）週二（12月4日）在聽證會上引述🇨🇳媒體🇨🇳報導指出，在2013年至2017年間，來自中國的商標註冊申請增加了12倍。他說：「我擔心來自中國的商標申請正在導致這樣一個局面，欺詐性的商標正在堵塞註冊系統，阻礙合法美國企業 和品牌持有人獲得商標，影響他們保護和推廣自身聲譽。」

《華爾街日報》去年8月的一篇報導說，在2013至2017年間，來自中國的商標申請數量比來自加拿大、德國和英國的申請總數還要多出數千個。在美國專利及商標局（USPTO）審核的每9個商標申請中，就有1個來自中國。報導引述USPTO商標局局長丹尼森（Mary B. Denison）的話說，很多申請似乎並不合理。

紐約大學法學院智財權法教授畢比（Barton Beebe）在聽證會上表示，搶註現象使美國面臨商標資源枯竭的問題，而來自中國的欺詐性的商標搶註讓問題雪上加霜。畢比在2017年就服裝類商標註冊情況做過一個抽樣調查，發現來自中國的商品申請中，2/3有明顯欺詐問題。

專家指出，中國的商標註冊補貼政策，在某種程度上助長了中國人欺詐性商標註冊問題。蒂利斯表示：「中國各級政府在付錢給本國公民，讓他們以欺詐方式獲得美國商標。」

自2016年以來，中國多個省市都公布相關補助政策，鼓勵中國企業在中國國內和境外註冊商標，發展自主品牌。對於境外註冊商標，補貼額度為每註冊成功1件就發給幾千甚至幾萬🇨🇳人民幣🇨🇳不等，有點是補貼一部分註冊費用。

根據USPTO註冊的規定，申請人必須證明商標在美國境內有商業用途，但是出席聽證會的智財權專家和律師說，有一些欺詐性商標申請人用相同圖片申請多個商標等方式，提交虛假的商品陳述。

詐欺？

推

台灣法律係叫詐欺

支持美國撤銷有問題既支那商標
支持支那人唔用iphone